{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054825",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 용화리 고인돌_1"
    },
    "text": "錦山龍華里支石墓\\n\n忠清南道錦山郡堤原面龍華里502-1\\n\n1995年3月6日忠清南道文化財資料に指定された。 丘陵性山地であるアレッマル裏山の丘、ヨンファ野原とヨンガンが見下ろせる地点にある。 內里と隣接した錦江の上流である龍江周辺にある龍華里は、村の裏手に山の傾斜が緩やかに広がり、広い野原を形成し、その前に錦江の水流が流れるところだ。 朝鮮時代にはここに舍亭があり、日帝強占期までも数百年になったケヤキがあって遊び場として利用したという。 また、支石墓付近で20点余りの石刀と石矢じりが出土したという。 現在、支石墓周辺は畑に開墾されたり民墓が位置しているが、以前に家を建てたり土木工事をする時に思政周辺にある石を持ってきて使用したという。 この言葉から推測すると、当初はさらに多くの支石墓があったものと推定される。 3基の支石墓は南北に形成された丘陵に沿って3~8mほどの距離を置いて一列に配置されているが、撹乱が激しく、全て蓋石だけが残っている。 特に畑と隣接している2号支石墓は耕作によって遺構が毀損されたものと見られ、床石まで割れた。 支石墓の形式も同様にひどく毀損され断定することは難しいが、支石墓の跡が発見されないことから、開石式だったものと推定される。 蓋石は楕円形または正方形であり、大きさも150~280cm内外の比較的小さい方だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦山龍華里支石墓はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1995年3月6日に忠清南道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里支石墓はどの地点にありますか？",
            "answer": "錦山郡堤原面龍華里502-1にあります。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里周辺の景色はどのようなものですか？",
            "answer": "アレッマル裏山の丘、ヨンファ野原とヨンガンを見下ろすことができます。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の周辺には何がありますか？",
            "answer": "錦江の上流である龍江周辺にあり、山の傾斜が緩やかに広がる野原と錦江の水流があります。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里には何が存在しましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には舍亭があり、数百年にわたって利用されたケヤキも存在しました。また、石刀と石矢じりも出土されたそうです。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の支石墓周辺にはどのような遺構がありますか？",
            "answer": "支石墓周辺は畑に開墾されたり民墓があったりしますが、以前にはさらに多くの支石墓があった可能性があります。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の支石墓はどのような配置にされていますか？",
            "answer": "3基の支石墓は南北に形成された丘陵に沿って一列に配置されており、3~8mほどの距離を置いています。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の支石墓の状態はどうですか？",
            "answer": "支石墓は撹乱が激しく、全て蓋石だけが残っています。特に2号支石墓は耕作によって遺構が毀損されています。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の支石墓の形式はどのようなものだと推定されますか？",
            "answer": "支石墓の跡が発見されないことから、開石式だった可能性が推定されます。"
        },
        {
            "question": "錦山龍華里の支石墓の蓋石の特徴はありますか？",
            "answer": "蓋石は楕円形または正方形であり、比較的小さい方である150~280cm程度の大きさを持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 467
    }
}